<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--4 серия-->
    <string name="ch1_e4_c0">Серия 5 \nВ особняке</string>
    <string name="ch1_e4_c1">Когда ты подходил к дому Олларда, твой кошель приятно оттягивал пояс.</string>
    <string name="ch1_e4_c2">Заказчики честно расплатились и даже посочувствовали размолвке с Дитмаром, впрочем, ненавязчиво дав понять, что новых заказов ждать не стоит.</string>
    <string name="ch1_e4_c3_t">Как будто они теперь нужны!</string>
    <string name="ch1_e4_c4">В передней на широкой дубовой лавке сидел и ждал маркграфа сам Дитмар, продавший тебе заготовку. При виде тебя он кашлянул, нахмурился и заёрзал.</string>
    <string name="ch1_e4_c5_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c5_v1">Поздороваться</string>
    <string name="ch1_e4_c5_v2">Посмотреть с отвращением</string>
    <string name="ch1_e4_c5_v3">Бездействовать</string>
    <string name="ch1_e4_c6_v1_t">Здравствуйте, мастер Дитмар!</string>
    <string name="ch1_e4_c6_v2_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c7">Часы неспешно отсчитывали время. Дитмар наклонился к тебе и заговорил.</string>
    <string name="ch1_e4_c8_d">Хороший заказ ты получил. Редкая удача для молодого мастера. Только не боишься ли ты, что лук для дочери господина маркграфа будет плохо лежать в руке?</string>
    <string name="ch1_e4_c9_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c9_v1">Показать уверенность</string>
    <string name="ch1_e4_c9_v2">Показать сомнение</string>
    <string name="ch1_e4_c9_v3">Промолчать</string>
    <string name="ch1_e4_c10_v1_t">Я сделаю хороший лук!</string>
    <string name="ch1_e4_c10_v2_t">У всех бывают неудачи…</string>
    <string name="ch1_e4_c11_d">Сделать хороший лук трудно, сам знаешь. Мало ли, заготовка окажется с недостатком или ещё что.</string>
    <string name="ch1_e4_c12_d">Я здесь тружусь третий десяток лет. Чинил лук отцу нынешнего маркграфа, когда он ездил охотиться, и угодить ему было трудно.</string>
    <string name="ch1_e4_c13_d">Лучше бы тебе сперва набить руку на том, что попроще. Ты слушай, я дурных советов не даю, хоть ты и увёл у меня заказчика!</string>
    <!--17 слайд-->
    <string name="ch1_e4_c14_s_t">Был бы хорош тот лук, который ты чинил, маркграф не обратился бы к заезжему мастеру!</string>
    <string name="ch1_e4_c14_o_t">Я не думал никого уводить у тебя, почтенный Дитмар. Я приходил сюда узнать, не собирается ли маркграф в путь и не нужны ли охранники. Я сказал, что хорошо стреляю.</string>
    <string name="ch1_e4_c16_t">Он сам спросил, умею ли я делать луки. Мог ли я отказаться?</string>
    <string name="ch1_e4_c17_d">Мог! Другой бы напомнил маркграфу, что в городе есть мастера старше и опытнее тебя. Нет в тебе уважения к старости, и удачи в работе тебе не будет, так и знай!</string>
    <string name="ch1_e4_c18">…</string>
    <string name="ch1_e4_c18_v1">Возразить</string>
    <string name="ch1_e4_c18_v2">Усмехнуться</string>
    <string name="ch1_e4_c18_v3">Промолчать</string>
    <string name="ch1_e4_c19_v1">Здесь нет моей вины!</string>
    <string name="ch1_e4_c19_v2">Нечего тебе меня учить, старик.</string>
    <string name="ch1_e4_c20">Ты вздохнул и отвернулся. Мало ты слышал дома об уважении к старшим, ещё здесь выслушивать! </string>
    <string name="ch1_e4_c21">Посидишь с таким ворчуном часок-другой и окончательно уверишься, что не зря оставил отчий дом.</string>
    <string name="ch1_e4_c22_d">Будь благоразумен! Уступи заказ! Маркграф выйдет, так и скажи ему: мол, не справился, зато есть у вас в Эсхене мастера получше!</string>
    <string name="ch1_e4_c23">Оллард принял Вас в той же комнате, что и в предыдущий раз. Агнет сидела у него на коленях и что-то рисовала на бумаге, не жалея дорогие листы.</string>
    <string name="ch1_e4_c24">Готов ли лук для моей дочери?</string>
    <string name="ch1_e4_c25_o_t">Выслушай сперва почтенного Дитмара.</string>
    <string name="ch1_e4_c25_s1_t">Лук готов, господин маркграф!</string>
    <string name="ch1_e4_c25_s2_d">Дай сперва старшему сказать.</string>
    <string name="ch1_e4_c26">Мастер рассыпался в любезностях и в велеречивых выражениях объяснял маркграфу, как тот ошибся с выбором лучника.</string>
    <string name="ch1_e4_c27">Ты рассматривал портрет над столом и думал, что даже если Оллард не примет работу, часть денег всё равно заплатит.</string>
    <string name="ch1_e4_c28">Наконец мастер закончил. Маркграф поднял глаза от рисунков дочери и обратился к тебе.</string>
    <!--35 слайд-->
    <string name="ch1_e4_c29_m">Я понял, что мастер Дитмар считает, что ты слишком молод, чтобы справиться с таким важным заказом. А что скажешь ты сам?</string>
    <string name="ch1_e4_c30_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c30_v1">Согласиться</string>
    <string name="ch1_e4_c30_v2">Не согласиться</string>
    <string name="ch1_e4_c30_v3">Промолчать</string>
    <string name="ch1_e4_c31_v1">Возможно, Дитмар прав…</string>
    <string name="ch1_e4_c31_v2">Я сделал хороший лук!</string>
    <string name="ch1_e4_c32">Ты старательно смотрел только на заказчика, избегая встречаться глазами с разгневанным мастером.</string>
    <string name="ch1_e4_c33_m">Нужно давать дорогу молодым, мастер Дитмар. Если же мне самому понадобится оружие, я непременно обращусь к тебе.</string>
    <string name="ch1_e4_c34">Мастер склонил голову, но ты видел, что он не смирился с отказом. Дитмар вышел, а маркграф осторожно снял Агнет с колен и поднялся.</string>
    <string name="ch1_e4_c35_m">Пройдёмте во двор. Испытаем твою работу.</string>
    <string name="ch1_e4_c36">Во дворе, под защитой крепкого бревенчатого забора, совсем не было ветра, но это не мешало стрелам Агнет лететь как попало.</string>
    <string name="ch1_e4_c37_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c37_v1">Предложить помощь</string>
    <string name="ch1_e4_c37_v2">Дать совет</string>
    <string name="ch1_e4_c37_v3">Бездействовать</string>
    <string name="ch1_e4_c38_v1_v2_1">Я бы посоветовал вашей дочери по-другому браться за тетиву.</string>
    <string name="ch1_e4_c38_v1_v2_2">Оллард кивнул, и дело пошло на лад.</string>
    <string name="ch1_e4_c39">Может, и прав был Дитмар, что ты небольшой мастер делать луки, но стрелять ты умел. За это Верен и взял его в товарищи.</string>
    <string name="ch1_e4_c40">Когда три стрелы из десяти воткнулись в соломенный круг, Агнет торжествующе обернулась к отцу.</string>
    <string name="ch1_e4_c41_a">У меня получается!</string>
    <string name="ch1_e4_c42">Маркграф улыбался, и улыбка смягчила резной камень его лица.</string>
    <string name="ch1_e4_c43_m">…</string>
    <string name="ch1_e4_c44">Агнет бросила лук, подбежала к отцу, обняла его, и тот подхватил её на руки, прижал к груди, зарылся лицом в пушистые волосы…</string>
    <string name="ch1_e4_c45">Ты деликатно отвернулся и принялся собирать стрелы.</string>
    <string name="ch1_e4_c46">Несмотря на советы, Агнет умудрилась раскидать стрелы по всему двору. Пока ты собирал их, няня увела девочку отдыхать.</string>
    <string name="ch1_e4_c47">Какая же она хрупкая и слабая, эта Агнет! Не прошло и получаса, а уже пожаловалась на головную боль.</string>
    <string name="ch1_e4_c48_t">Кожа да кости…</string>
    <string name="ch1_e4_c49">Ты вздрогнул от шёпота за спиной и чуть не свалился с шаткой опоры, с которой пытался достать последнюю стрелу, залетевшую под крышу сарая.</string>
    <!--58 слайд-->
    <string name="ch1_e4_c50_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c50_v1">Ухватиться за правую опору</string>
    <string name="ch1_e4_c50_v2">Ухватиться за левую опору</string>
    <string name="ch1_e4_c50_v3">Бездействовать</string>
    <string name="ch1_e4_c51_v1">В последний момент ты успел схватиться за правую опору и не упал.</string>
    <string name="ch1_e4_c51_v2">В последний момент ты успел схватиться за левую опору, но рука соскользнула и ты упал.  Поёжившись под взглядом маркграфа, ты медленно поднялся.</string>
    <string name="ch1_e4_c51_v3">Ты не успел схватиться за опору и упал. Поёжившись под взглядом маркграфа, ты медленно поднялся.</string>
    <string name="ch1_e4_c52_m">…</string>
    <string name="ch1_e4_c53">Оллард стоял рядом и открыто рассматривал тебя со своей обычной холодной улыбкой. Он кивнул на стрелы.</string>
    <string name="ch1_e4_c54_m">Об этом мы не договаривались.</string>
    <string name="ch1_e4_c55_t">Это подарок.</string>
    <string name="ch1_e4_c56_m">Я привык сам делать подарки.</string>
    <string name="ch1_e4_c57_t">Пустяки. У меня всё равно оставались заготовки и перья… Подойдут на первое время, пока вы не подберёте более достойные.</string>
    <string name="ch1_e4_c58_m">Эти стрелы хороши. Но ты мог использовать материалы на другие заказы.</string>
    <string name="ch1_e4_c59_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c59_v1">Отдать стрелы маркграфу</string>
    <string name="ch1_e4_c59_v2">Оставить стрелы себе</string>
    <string name="ch1_e4_c59_v3">Выбросить стрелы</string>
    <string name="ch1_e4_c60_t">Я больше не буду брать заказы. Сегодня вечером я ухожу из города.</string>
    <string name="ch1_e4_c61_m">Вот как. Конечно, в конце лета сезонные работники возвращаются домой.</string>
    <string name="ch1_e4_c62_t">Я не домой. Я зарабатываю охраной обозов и иногда делаю или чиню луки… Мы с другом уходим с торговцем мёдом.</string>
    <string name="ch1_e4_c63_m">Ты хорошо стреляешь. Ты долго учился?</string>
    <string name="ch1_e4_c64_t">Благодарю. Там, где я вырос, дети получают первый лук в три года. С тех пор я с ним не расставался.</string>
    <string name="ch1_e4_c65_m">А где ты вырос?</string>
    <string name="ch1_e4_c66">Ты запнулся. Сейчас начнутся расспросы о семье, о родителях… Маркграф по-своему истолковал его замешательство.</string>
    <string name="ch1_e4_c67_m">Ты прав, двор — не лучшее место, чтобы вести беседы. Идём в дом. Я не задержу тебя долго.</string>
    <!--78 слайд-->
    <string name="ch1_e4_c68">В кабинете маркграф отсчитал обещанную сумму — столбик серебряных монет и небольшую кучку медяков. Подвинул деньги к тебе и откинулся в кресле.</string>
    <string name="ch1_e4_c69_m">Я хочу знать, где ты вырос и как так вышло, что в столь юном возрасте ты сам зарабатываешь себе на жизнь.</string>
    <string name="ch1_e4_c70_t">Мне шестнадцать…</string>
    <string name="ch1_e4_c71_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c71_v1">Рассказать полностью</string>
    <string name="ch1_e4_c71_v2">Рассказать частично</string>
    <string name="ch1_e4_c71_v3">Молчать</string>
    <string name="ch1_e4_c72_v1_1">Ты сам не заметил, как, направляемый вопросами маркграфа, рассказал ему всё: о залитых солнцем горах, где родился и вырос.</string>
    <string name="ch1_e4_c73_v1_2">Об отце, жестоко обуздывавшем нрав сына; об отцовской ювелирной мастерской, откуда он бессовестно сбегал, чтобы стрелять.</string>
    <string name="ch1_e4_c74_v1_3">О том, как ждал давно обещанной поездки в Империю и сбежал там в первую же ночь — без единого медяка, зато с луком и полным колчаном.</string>
    <string name="ch1_e4_c75_v1_v2_1">Ты рассказал, как брался за любую работу, как доказывал купцам и другим охранникам, что достоин зваться воином, а не мальчишкой на побегушках.</string>
    <string name="ch1_e4_c75_v1_v2_2">Оллард слушал, чуть склонив голову и не глядя на тебя.</string>
    <string name="ch1_e4_c76_m">Мне повезло встретить тебя. Я хочу кое-что предложить. Шестнадцать лет — солидный возраст, не лучшим образом подходящий для бродяжнической жизни.</string>
    <string name="ch1_e4_c77_m">Послезавтра мы с дочерью возвращаемся в замок. Нам не помешает охрана в пути, а после потребуется помочь Агнет пользоваться луком, который ты столь искусно изготовил.</string>
    <string name="ch1_e4_c78_m">Предлагаю тебе остаться у меня на зиму, а весной сможешь уйти куда пожелаешь.</string>
    <string name="ch1_e4_c79_m">Три марки серебром за месяц, без вычета за стол и ночлег, пять выходных дней каждый месяц и никакой работы сверх договора.</string>
    <string name="ch1_e4_c80">Три марки серебром! За шесть месяцев — восемнадцать марок. Целое состояние.</string>
    <string name="ch1_e4_c81">Если продать самого себя со всем, что у есть, включая превосходный тисовый лук, не наберётся и трети от этой суммы.</string>
    <string name="ch1_e4_c82">На эти деньги можно путешествовать не один год. Останавливаться на хороших постоялых дворах, есть вдоволь, увидеть имперскую столицу.</string>
    <string name="ch1_e4_c83">Можно будет увидеть восточный берег и даже южные земли, где, как рассказывают, на полях лежит песок и живут люди с кожей тёмной, как дубовая кора.</string>
    <string name="ch1_e4_c84">И Верен уйдёт один в свой Нижний предел…</string>
    <string name="ch1_e4_c85_t">Благодарю за щедрое предложение, господин маркграф, но я не могу принять его.</string>
    <string name="ch1_e4_c86">Ты умудрился поклониться, не вставая со стула.</string>
    <string name="ch1_e4_c87_t">Для меня было большой честью получить от вас заказ, и ваша благодарность — лучшая награда за мою работу. Уверен, в городе найдутся более достойные учителя.</string>
    <string name="ch1_e4_c88_m">Мне решать, кто достоин учить мою дочь. Ты понравился Агнет. С тобой ей будет интересно.</string>
    <string name="ch1_e4_c89_t">Я уже уговорился с другом и не могу подвести его.</string>
    <string name="ch1_e4_c90">Ты поднялся и в последний раз обвёл глазами комнату, портрет и серебряные статуэтки на каминной полке.</string>
    <string name="ch1_e4_c91_m">Не желаешь напоследок взглянуть на мою коллекцию? Сыну ювелира интересно серебро, не так ли?</string>
    <string name="ch1_e4_c92_s_t">Серебро меня интересует только в виде монет, а отцовские уроки я предпочёл бы забыть…</string>
    <string name="ch1_e4_c92_o">Ты вежливо кивнул. А дальше пришлось выслушивать краткий рассказ Олларда, как тот собирал коллекцию по разным странам.</string>
    <string name="ch1_e4_c93">Маркграф повернулся к камину спиной.</string>
    <string name="ch1_e4_c94_m">И всё же подумай над моим предложением. Если что-то помешает тебе покинуть город… мало ли, что может случиться… приходи.</string>
    <!--107 слайд-->
    <string name="ch1_e4_c95"> Улица встретила тебя теплом летнего вечера и запахом яблок. Домой ты шёл кружным путём, держась самых оживлённых улиц.</string>
    <string name="ch1_e4_c96">Отдавать сегодняшний заработок Дитмаровым подмастерьям или кому другому ты не собирался.</string>
    <string name="ch1_e4_c97">Ты уже видел окна дома вдовы бондаря, когда услышал сзади окрик. Обернулся посмотреть, кого ловят городские стражники, и замер на месте…</string>
    <string name="ch1_e4_c98">Ты увидел, что с ними слуга маркграфа — тот самый, что запирал за тобой дверь, и смотрели они на тебя.</string>
    <string name="ch1_e4_c99">Стражник сказал, что у маркграфа пропало серебро и попросил тебя доказать, что это не ты.</string>
    <string name="ch1_e4_c100_t">…</string>
    <string name="ch1_e4_c100_v1">Попытаться убежать</string>
    <string name="ch1_e4_c100_v2">Показать мешок</string>
    <string name="ch1_e4_c100_v3">Бездействовать</string>
    <string name="ch1_e4_c101_v1">Ты попытался убежать, но стражники схватили тебя и вырвали мешок.</string>
    <string name="ch1_e4_c101_v2">Ты без слов скинул с плеча мешок, протянул стражнику и развёл руки в стороны, показывая, что ничего не спрятал на себе.</string>
    <string name="ch1_e4_c101_v3">Стражники схватили тебя и вырвали мешок.</string>
    <string name="ch1_e4_c102">У тебя на миг потемнело в глазах, когда стражник достал из мешка злополучную статуэтку и показал слуге. Тот угрюмо кивнул, узнав пропажу.</string>
    <string name="ch1_e4_c103">Последнее, что ты увидел, оглянувшись через плечо, когда стражники вели тебя к ратуше — фигуру хозяйки дома, застывшую у ворот.</string>
    <string name="ch1_e4_c104_t">Если мне и удастся каким-то образом доказать свою невиновность в суде, то объяснить это хозяйке точно не удастся…</string>
</resources>