<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--5 серия-->
    <string name="ch1_e5_c0">Серия 6 \nСкорый суд</string>
    <string name="ch1_e5_c1">В ратуше было нестерпимо душно, несмотря на распахнутые настежь ставни.</string>
    <string name="ch1_e5_c2">На окнах были пришпилены тонкие ленты, призванные отпугивать мух, однако помогали они слабо, и в комнате слышалось мерное жужжание.</string>
    <string name="ch1_e5_c3">Писарь в углу скрипел пером, записывая имена и обстоятельства дела.</string>
    <string name="ch1_e5_c4">Судья в одеянии, прилипшем к взмокшему телу, наскоро расспросил тебя о семье и роде занятий.</string>
    <string name="ch1_e5_c5">Выслушав слугу маркграфа и стражников, судья вернулся к тебе.</string>
    <string name="ch1_e5_c6_j">Танкварт Велеринг, шестнадцати лет, сын ювелира с Аранских гор, без определённого места жительства и рода занятий.</string>
    <string name="ch1_e5_c7_j">Ты обвиняешься в краже серебряной статуэтки весом в одну марку. Признаёшь ли ты свою вину?</string>
    <string name="ch1_e5_c8_t">…</string>
    <string name="ch1_e5_c8_v1">Не признавать</string>
    <string name="ch1_e5_c8_v2">Сомневаться</string>
    <string name="ch1_e5_c8_v3">Молчать</string>
    <string name="ch1_e5_c9_v1_t">Нет!</string>
    <string name="ch1_e5_c9_v2_t">Я не уверен…</string>
    <string name="ch1_e5_c9_v3_t">…</string>
    <string name="ch1_e5_c10_j">Могут ли хотя бы двое уважаемых граждан Эсхена подтвердить твою невиновность?</string>
    <string name="ch1_e5_c11_t">Нет…</string>
    <string name="ch1_e5_c12_j">Всё ясно. Обвиняемый не признал свою вину и приговаривается к трём годам горных работ.</string>
    <string name="ch1_e5_c13_t">…</string>
    <string name="ch1_e5_c13_v1">Согласиться</string>
    <string name="ch1_e5_c13_v2">Протестовать</string>
    <string name="ch1_e5_c13_v3">Молчать</string>
    <string name="ch1_e5_c14_v1_t">Хорошо…</string>
    <string name="ch1_e5_c14_v2_t">Но я не виновен!</string>
    <string name="ch1_e5_c14_v3_t">…</string>
    <string name="ch1_e5_c15_j">Суд окончен!</string>
    <!--20 слайд-->
    <string name="ch1_e5_c16_t">Ну и как объяснить, если пропавшую вещь нашли в моем мешке? Маркграфа и его слугу здесь все знают, а я — бродяга без роду и племени.</string>
    <string name="ch1_e5_c17_t">Как же глупо всё вышло! Надо было вляпаться накануне того, как мы с Вереном должны были навсегда покинуть этот город, будь он проклят!</string>
    <string name="ch1_e5_c18">Ночь в камере прошла без сна. Мешали жара, мухи, храп и перебранки стражников, а больше всего — мысль, что Верен уже милях в десяти от Эсхена.</string>
    <string name="ch1_e5_c19_t">Выбирает место для ночёвки, рассёдлывает лошадей, разводит костёр…</string>
    <string name="ch1_e5_c20_t">Лошади шумно пережёвывают овёс, щиплют сочную летнюю траву, на огне булькает ароматная похлёбка, и путники наперебой рассказывают о краях, где им довелось побывать.</string>
    <string name="ch1_e5_c21">Ты в отчаянии ударил кулаком стену и едва подавил стон, содрав кожу до крови.</string>
    <string name="ch1_e5_c22_t">Три года горных работ!</string>
    <string name="ch1_e5_c23">Ты еще легко отделался, за кражу у знатной особы можно было получить и десять.</string>
    <string name="ch1_e5_c24">Судья явно пожалел тебя, даже не стал вырывать признание под пыткой.</string>
    <string name="ch1_e5_c25_t">Но, боги, три года!</string>
    <string name="ch1_e5_c26">Ты не солгал, что был сыном ювелира и вырос в горах.</string>
    <string name="ch1_e5_c27">Ребёнком ты облазил немало старых шахт и знал, каким тяжёлым трудом даются драгоценные металлы и самоцветы.</string>
    <string name="ch1_e5_c28_t">Но кем я выйду с имперских рудников?..</string>
    <string name="ch1_e5_c29">Ты от души проклинал Дитмара за жадность, а больше — самого себя за неосторожность.</string>
    <string name="ch1_e5_c30_t">Загляделся по сторонам, будто сам не вырос в богатом доме!</string>
    <string name="ch1_e5_c31_t">Такому разине не то что статуэтку, всю коллекцию можно было подкинуть. И не заметил, дурень, что мешок потяжелел на целую марку!</string>
    <string name="ch1_e5_c32_t">Теперь уже ничего не докажешь.</string>
    <string name="ch1_e5_c33_t">За Дитмара будет свидетельствовать весь город, а за меня — разве что Кайса могла бы, но не рискнёт. И правильно сделает.</string>
    <string name="ch1_e5_c34">Под утро ты задремал, сидя у стены и положив голову на руки. Разбудило тебя громыхание ключей и лязг замка.</string>
    <!--40 слайд-->
    <string name="ch1_e5_c35">Тебя отвели обратно в комнату, где проходил суд.</string>
    <string name="ch1_e5_c36">Ты брёл, не разбирая дороги, но разом очнулся, услышав знакомый голос.</string>
    <string name="ch1_e5_c37_m">Исключительно честный молодой человек… несомненно, ошибка… пораскиньте мозгами!..</string>
    <string name="ch1_e5_c38">Маркграф Оллард возвышался над судьёй, как часовая башня над приземистым домиком. В руках он держал злополучную статуэтку.</string>
    <string name="ch1_e5_c39">Увидев тебя, он приветливо улыбнулся, поманил к себе и протянул пропавшую вещь.</string>
    <string name="ch1_e5_c40_m">Ты говорил, что ты сын ювелира. Умеешь определять серебро на вес?</string>
    <string name="ch1_e5_c41_t">…</string>
    <string name="ch1_e5_c41_v1">Ответить, что умеешь</string>
    <string name="ch1_e5_c41_v2">Ответить, что не уверен</string>
    <string name="ch1_e5_c41_v3">Промолчать</string>
    <string name="ch1_e5_c42_v1_1_t">Конечно.</string>
    <string name="ch1_e5_c42_v1_2">Ты взял статуэтку и, едва взвесив её в руке, удивлённо поднял брови и нерешительно взглянул на маркграфа.</string>
    <string name="ch1_e5_c42_v2">Не уверен…</string>
    <string name="ch1_e5_c43_m">Она пустая внутри. Я купил её не ради ценности, а из интереса.</string>
    <string name="ch1_e5_c44_m">Не думаю, что сын ювелира мог украсть вещь, в которой нет и четверти марки!</string>
    <string name="ch1_e5_c45_m">Продать её невозможно, на дне наше родовое клеймо.</string>
    <string name="ch1_e5_c46_m">Боюсь, о городе Эсхене пойдёт дурная слава, раз те, кому доверено вершить правосудие, не удосуживаются проверить слова обвинителя.</string>
    <string name="ch1_e5_c47_m">Пусть даже его хозяин и носит высокий титул!</string>
    <string name="ch1_e5_c48">Пока судья бормотал извинения, бросая убийственные взгляды в сторону стражников, тебе вернули вещи.</string>
    <string name="ch1_e5_c49_f_l">Кошель, ясное дело, был пустым и не хватало нескольких инструментов.</string>
    <string name="ch1_e5_c49_f_h">Кошель, ясное дело, был пустым, зато инструменты не пострадали.</string>
    <string name="ch1_e5_c50">Ты уже собрался к выходу, когда маркграф остановил тебя.</string>
    <string name="ch1_e5_c51_m">Я твой должник!</string>
    <string name="ch1_e5_c52_m">И желаю хотя бы частично возместить ущерб, понесённый из-за излишнего рвения моего слуги.</string>
    <string name="ch1_e5_c53_m">Твой друг наверняка покинул город, и потому…</string>
    <string name="ch1_e5_c54_t">Благодарю вас, господин маркграф, но мне нужно спешить.</string>
    <string name="ch1_e5_c55_t">Не беспокойтесь об этой досадной случайности. Всё в порядке. Благодарю вас за помощь.</string>
    <string name="ch1_e5_c56">Ты коротко поклонился ему и судье и почти выбежал на улицу.</string>
    <!--65 слайд-->
    <string name="ch1_e5_c57">Старый Гест мог и отложить отъезд. </string>
    <string name="ch1_e5_c58_t">Быть может, я ещё успею покинуть Эсхен с обозом.</string>
    <string name="ch1_e5_c59">Хозяйка, верно, увидела тебя издали и, когда ты подошёл, ждала у ворот, скрестив на груди руки и плотно сжав губы.</string>
    <string name="ch1_e5_c60">Под её тяжёлым взглядом ты поднялся в комнату, которую две недели делил с Вереном, и убедился, что друга и след простыл.</string>
    <string name="ch1_e5_c61">Сунуть в мешок немногие оставшиеся вещи и закинуть на спину оружие было недолгим делом.</string>
    <string name="ch1_e5_c62">В который раз ты оказывался на улице без денег и друзей.</string>
    <string name="ch1_e5_c63">Зато лук и полный колчан были при тебе, а значит, можно было пережить любую беду…</string>
</resources>