<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--6 серия-->
    <string name="ch1_e6_c0">Серия 7 \nНа берегу реки</string>
    <string name="ch1_e6_c1">Вечер застал тебя на берегу реки. Работы и жилья было не найти.</string>
    <string name="ch1_e6_c2">Со слов хозяйки ты знал, что старый Гест ушёл вчера вечером, Верен с ним, и было поздно догонять их.</string>
    <string name="ch1_e6_c3">Кошель был пуст. Продавать было нечего.</string>
    <string name="ch1_e6_c4">О луке речь не шла, а остального добра было всего ничего: сменная рубаха, поношенный плащ да нехитрый лучный инструмент с разными дорожными мелочами.</string>
    <string name="ch1_e6_c5">О том, чтобы добраться до Нижнего Предела без еды и денег, и думать было нечего.</string>
    <string name="ch1_e6_c6">Мысль о Кайсе ты выбросил из головы раньше, чем она оформилась.</string>
    <string name="ch1_e6_c7_t">Просить под дверью убежища и ужина я точно не стану.</string>
    <string name="ch1_e6_c8">Собственно, решать было нечего, выход оставался только один, но идти к Олларду не хотелось, и ты оттягивал неизбежное как мог.</string>
    <string name="ch1_e6_c9">Три серебряные марки за месяц необременительного труда были слишком заманчивым предложением, чтобы оказаться правдой.</string>
    <string name="ch1_e6_c10">На другом берегу реки поднимались дымные столбы. В деревне наверняка нужны работники для сбора урожая, только мало чести воину в таком труде…</string>
    <string name="ch1_e6_c11">По мосту простучала карета, запряжённая парой холёных коней. Ты легко разглядел на дверце герб Оллардов.</string>
    <string name="ch1_e6_c12_t">Интересно, зачем маркграф ездил в деревню?</string>
    <string name="ch1_e6_c13_w">Дочку к травнице возил</string>
    <string name="ch1_e6_c14">Ты обернулся, мысленно обругав себя: хорош воин, к которому подкрадываются сзади!</string>
    <string name="ch1_e6_c15">За спиной стояла пожилая лавочница, у которой вы с Вереном пару раз покупали овощи. В руках у неё болтались два деревянных ведра.</string>
    <string name="ch1_e6_c16_w">Напугала? Я по этой тропинке шестьдесят лет хожу, ни одной травинки не шелохну… Посторонись-ка, дай воды набрать.</string>
    <string name="ch1_e6_c17_t">Отчего не на колодце?</string>
    <string name="ch1_e6_c18_w">А зачем мне такой крюк делать? Дом-то — вон он!</string>
    <string name="ch1_e6_c19">Старушка указала на беленые стены, видневшиеся сквозь прибрежные заросли.</string>
    <string name="ch1_e6_c20_w">Этой тропинкой и ходим, мать моя ходила, и бабка, и внучки мои будут ходить.</string>

    <!--23 слайд-->
    <string name="ch1_e6_c21_t">…</string>
    <string name="ch1_e6_c22_v1">Предложить помощь</string>
    <string name="ch1_e6_c23_v2">Промолчать</string>
    <string name="ch1_e6_c24_v2_w">А помочь ты мне не хочешь?</string>
    <string name="ch1_e6_c25_t">Я донесу.</string>
    <string name="ch1_e6_c26">Ты подхватил вёдра. Тебе не хотелось снова оставаться одному.</string>
    <string name="ch1_e6_c27">Вот ведь как бывает — живёт человек шесть десятков лет на одном месте, топчет одну и ту же тропу, знает здесь каждую былинку, каждое брёвнышко в мосту, каждое яблоко на яблоне.</string>
    <string name="ch1_e6_c28">Ни за что не хотел бы ты себе такой жизни, но неудачи последних дней заставили тебя остро ощутить своё одиночество.</string>
    <string name="ch1_e6_c29">Скоро уважаемые жители Эсхена потянутся из трактира по домам, в деревнях вернутся с полей работники, путники на дорогах разведут костры и повесят котелки.</string>
    <string name="ch1_e6_c30">Один ты останешься без ужина и компании, и ещё неизвестно, что хуже.</string>
    <string name="ch1_e6_c31">Лавочница снова заговорила об Агнет.</string>
    <string name="ch1_e6_c32_w">…Как родилась, так и болеет. Редкий день у их дома лекарская коляска не стояла… Других-то детей не было, а может, помирали враз…</string>
    <string name="ch1_e6_c33">Ты вспомнил портрет в кабинете маркграфа.</string>
    <string name="ch1_e6_c34_t">А мать жива?</string>
    <string name="ch1_e6_c35_w">Жива, только из замка не выходит. Говорят, умом тронулась. Мы давно её не видали, год шестой, что ли…</string>
    <string name="ch1_e6_c36">В подступающих сумерках была отчётливо видна башня замка, возвышавшаяся над лесом за деревней.</string>
    <string name="ch1_e6_c37">Толстые стены и узкие окна-бойницы наверняка видели немало сражений.</string>
    <string name="ch1_e6_c38">Последние лет двести в Империи царил мир, и по всей стране строили совсем другие замки и ратуши — полные света и воздуха, с высокими стрельчатыми арками, которые чудом держались на тонких колоннах.</string>
    <string name="ch1_e6_c39">Замок Оллардов был из старых, заставших времена, когда молодая Империя мечом и золотом расширяла свои земли.</string>
    <string name="ch1_e6_c40">Ты не спешил, приноравливаясь к неторопливому шагу хозяйки, но белёные стены дома приблизились быстрее, чем ему хотелось.</string>

    <!--41 слайд-->
    <string name="ch1_e6_c41">Ты с сожалением поставил вёдра на крыльце, но лавочница, быстро оглядевшись, распахнула перед тобой дверь.</string>
    <string name="ch1_e6_c42_w">Фасоли наварила, одной не съесть… Мои-то в деревне на малине</string>
    <string name="ch1_e6_c43">Ты понял — были бы дома остальные члены семьи, не видать тебе ужина.</string>
    <string name="ch1_e6_c44_w">До восьми годов в коляске гуляла…</string>
    <string name="ch1_e6_c45">Хозяйка продолжала рассказ об Агнет, стуча утварью у печки.</string>
    <string name="ch1_e6_c46_w">Ноги-то у неё здоровые, а силёнок совсем нет.</string>
    <string name="ch1_e6_c47_t">Откуда вы знаете?</string>
    <string name="ch1_e6_c48_w">Да как же не знать? Лекарей-то у нас только двое, братья родные… Их отец принимал меня на свет…</string>
    <string name="ch1_e6_c49_w">О чём им вечерами в трактире говорить, как не о людских хворях?</string>
    <string name="ch1_e6_c50">В миску шлёпнулась порядочная порция фасоли. От сытной еды тянуло в сон. А хозяйка уже рассказывала о маркграфе.</string>
    <string name="ch1_e6_c51_w">С малых лет всё что-то мастерил, всё какие-то ящики ему везли то с Нижнего, то ещё откуда, а в них стружка шуршит и железки брякают.</string>
    <string name="ch1_e6_c51_fix_w">Ты вот с деревяшками возишься, а он всё железки перебирал… Да что я тебе рассказываю! Посиди-ка…</string>
    <string name="ch1_e6_c52">Она долго копалась в сундуке и наконец положила перед тобой пёстрый свёрток. Под бесконечными слоями ткани оказалась вырезанная из берёзы лягушка, из спинки которой торчал ключ.</string>
    <string name="ch1_e6_c53">Вы видите…</string>
    <string name="ch1_e6_c53_b">Осмотреть</string>
    <string name="ch1_e6_c53_v1">Лягушка</string>
    <string name="ch1_e6_c54">Двух поворотов хватило, чтобы она скакнула по столу, заставив Такко широко раскрыть глаза, а старушку — радостно взвизгнуть.</string>
    <string name="ch1_e6_c55_w">Видал такое?</string>
    <string name="ch1_e6_c56">Ты покачал головой.</string>
    <string name="ch1_e6_c57_t">…</string>
    <string name="ch1_e6_c58">Ты, конечно, слышал о механических забавах и даже музыкальных аппаратах, но о том, чтобы увидеть их на базарах, и думать было нечего.</string>
    <string name="ch1_e6_c59_t">Сам мастерил?</string>
    <string name="ch1_e6_c60_w">Говорю же, с малых лет возится</string>
    <string name="ch1_e6_c61_w">То железки ему везли, то книги… Сюда-то мало, а в замок, говорят, чуть не каждый месяц подводы приходили.</string>
    <string name="ch1_e6_c62">Уходить от гостеприимной хозяйки не хотелось, но рассчитывать ещё и на ночлег было бы глупо.</string>
    <string name="ch1_e6_c63">Ты отодвинул пустую миску, но старушка, похоже, была рада слушателю: на столе появилась чашка с ягодами, а в кружках задымился травный взвар, щедро сдобренный мёдом.</string>
    <string name="ch1_e6_c64_t">В замке, наверное, ещё больше диковинок?</string>

    <!--66 слайд-->
    <string name="ch1_e6_c65">Горячий и сладкий взвар бодрил, а рассказ лавочницы прогнал остатки сонливости.</string>
    <string name="ch1_e6_c66_t">Верно, вся знать с соседних земель съезжалась посмотреть?</string>
    <string name="ch1_e6_c67_w">Не знаю, не видала. У хорошего мастера завсегда много завистников… </string>
    <string name="ch1_e6_c68_w">Он и не женился ещё, а кто-то повадился, страшно сказать, могилы разрывать! Ни страха, ни совести у людей!</string>
    <string name="ch1_e6_c69">…</string>
    <string name="ch1_e6_c70_v1">Узнать подробнее</string>
    <string name="ch1_e6_c70_v2">Попросить уточнения</string>
    <string name="ch1_e6_c70_v3">Промолчать</string>

    <!--70 слайд-->
    <string name="ch1_e6_c72_v1_v2_t">Могилы разрывать? В замке?</string>
    <string name="ch1_e6_c73_v1_v2_w">Ну! Где слуг хоронили, и где склеп марграфов стоит. Склеп-то не тронули, а простые могилы разоряли, каждый год новую. Что делается! Неужто не заслужили покоя?..</string>
    <string name="ch1_e6_c74_v1_v2_w">Почитай всю жизнь долг свой исполняли, служили марграфам, и такая доля страшная!</string>
    <string name="ch1_e6_c75_v1_t">Нашли, кто разорял?</string>
    <string name="ch1_e6_c76_v1_w">Какое там! Марграф, было дело, охоту на этих копателей устроил. Нагнал народу со всей деревни с кольями, с факелами! Только не поймали никого.</string>
    <string name="ch1_e6_c77_v1_w">Наоборот, пятерых парней не досчитались. Шестой год миновал, а даже косточек не нашли…</string>
    <string name="ch1_e6_c78_v1_t">А могилы разоряют до сих пор?</string>
    <string name="ch1_e6_c79_v1_w">Не знаю, не слыхала. Разоряли бы — люди б говорили… Марграф, верно, придумал, как их отогнать. Страх-то какой, когда людям и в посмертии покоя нет…</string>
    <string name="ch1_e6_c80_t">Не в этом ли истинная причина, по которой Оллард меня позвал?</string>
    <string name="ch1_e6_c81">Ясно, что лук для Агнет — всего лишь игрушка, а раз девочка часто болеет, он не отработает и десятой доли обещанной суммы.</string>
    <string name="ch1_e6_c82">Ты разом приободрился.</string>
    <string name="ch1_e6_c83_t">Не призраки же копали могилы!</string>
    <string name="ch1_e6_c84">От имперских солдат мало толку, только опустошат погреба и перепортят служанок, а одинокого лучника никто и не заметит.</string>
    <string name="ch1_e6_c85">Нести стражу в темноте ты умеешь, а стрелы найдут цель даже в кромешном мраке.</string>
    <string name="ch1_e6_c86">И, конечно, ты не побоишься сторожить ночью на кладбище, в этом не должно быть никаких сомнений.</string>
    <string name="ch1_e6_c87">Ты обхватил тёплую кружку неожиданно замёрзшими руками.</string>
    <string name="ch1_e6_c88_t">Так жаль, что ушёл Верен!</string>
    <string name="ch1_e6_c89">Поймать гробокопателей, столько лет наводящих ужас на округу, — достойное дело, и вы бы разделили славу и вознаграждение на двоих.</string>
    <string name="ch1_e6_c90">За окном сгустились сумерки, хозяйка поднялась зажечь светильник, и Такко воспользовался этим, чтобы откланяться.</string>
    <string name="ch1_e6_c91">Теперь всё стало на свои места, и тебе не терпелось скорее оказаться в замке.</string>
    <string name="ch1_e6_c92">Можно представить, каких высот мастерства достиг Оллард, если раздаривает бесценные заводные игрушки и если кто-то не брезгует рыть старинные захоронения у него под носом.</string>
    <string name="ch1_e6_c93">Верен отдал бы весь летний заработок за причастность к настоящей тайне и стоящему приключению. И отец…</string>
    <string name="ch1_e6_c94">Мысль о том, что отец-ювелир был бы горд, увидев сына на службе у Олларда, пришла помимо воли и согрела сильнее сладкого взвара. Ты прогнал её. Он не вернётся домой.</string>
    <string name="ch1_e6_c95">Поблагодарив лавочницу, ты выскользнул из дома в окутанный сумерками сад и зашагал к дому маркграфа.</string>
    <string name="ch1_e6_c96">Продолжение следует…</string>
</resources>